\subsection{Modul \code{Packaging}}
\label{sec:serverModellierungPackaging}
Ist die Konfiguration abgeschlossen, kann der Benutzer \INFPAKp erstellen. Das
\MODPAK erledigt alle serverseitigen Aufgaben, die mit der Erstellung
und Verpacketierung von Informationspaketen zu tun haben.
Das sind die Arbeiten, die durchgeführt werden müssen, während der Benutzer ein
\INFPAK auf dem Client erstellt und wenn ein \INFPAK vom Server
heruntergeladen werden soll.

% Auch dieses Modul folgt dem in Abschnitt \ref{sec:modulConfigurationModellierung}
% exemplarisch beschriebenen Schichtenaufbau. Die Methoden der Klasse
% \code{PackagingCommunication} stellen die Schnittstelle nach außen dar, die vom
% Client aufgerufen wird, um \bspw ein \INFPAK zu erzeugen.

Die Erzeugung eines neuen \INFPAKg und damit die Bearbeitung von
\useCaseReference{11} läuft auf Serverseite ab folgendermaßen ab:
Nachdem der Benutzer den Vorgang, ein neues \INFPAK anzulegen,
gestartet hat, sendet der Client eine Anfrage an den Server. Die
entsprechende Prozedur in der \FUNKUNIT \code{PackagingCommunication} ruft die
Prozedur \code{createNewSubmissionInformationPackage()}  der \FUNKUNIT
\code{PackagingService} auf. Das neu erzeugte \INFPAK wird in die
Session aufgenommen. Weitere Informationen zur Session-Verwaltung finden sich im
Abschnitt \ref{sec:serverModellierungSession}.

Der Benutzer kann digitale Objekt hochladen oder Referenzen auf entfernte
Dateien angeben (\vgl \useCaseReference{13}). Entscheidet er
sich für das Hochladen von Dateien, müssen diese auf dem Server abgelegt werden. Dabei werden im \INFPAK selbst erst einmal nur
Referenzen auf die digitalen Objekte gespeichert. Diese verweisen auf 
physisch auf dem Server in einem Storage-Verzeichnis liegende Dateien. Die
Verwaltung des Storage-Verzeichnisses und der darin enthaltenen Dateien wird von
dem \MODSTOR übernommen \sectionReference{sec:serverModellierungStorage}.

Die entsprechende Service-Prozedur zum Hinzufügen eines digitalen Objekts
delegiert nun die Entscheidung, ob die Datei tatsächlich auf dem Server gespeichert werden muss,
an das \MODSTOR.

Dieses Modul liefert eine Referenz zu dem digitalen Objekt im
Storage-Verzeichnis zurück, welche wiederum in dem \INFPAK gespeichert
wird. Da das \INFPAK nun verändert wurde, wird es in der
Session aktualisiert, damit der Timeout-Mechanismus \NOT greift, der ein
\INFPAK nach einer bestimmten Zeit der Nichtbenutzung aus der Session
entfernt.  

Im nächsten Schritt gibt der Anwender auf Client-Seite die Daten
in die dynamisch generierte grafische Oberfläche ein
\sectionReference{sec:modellierungVerwaltenIps}. Dabei werden Daten für die Properties einer Klasse aus der \BASEONT eingegeben. Wenn die Dateneingabe für eine Klasse
abgeschlossen ist, werden die eingegebenen Daten an den Server gesendet, der diese an das
\MODTRIP zur Speicherung in Form von RDF-Tripeln in einer
geeigneten Datenbank \sectionReference{sec:serverModellierungTripleStore} übergibt.
Wenn die Daten in der Datenbank gespeichert sind, wird das \INFPAK aus der Session
entfernt und die Erstellung des \INFPAKg ist abgeschlossen und damit auch der
\useCaseReference{14}.

Der \useCaseReference{15} wird mit denselben Funktionsabläufen
durchgeführt wie der \useCaseReference{ServerIpSpeichern}, da das
erstmalige Speichern und das Ändern eines \INFPAKg auf denselben Mechanismen
beruhen.

Im \useCaseReference{16} möchte der Anwender die Daten aller auf
dem Server gespeicherten \INFPAKp sehen. Diese ermittelt der Server  aus seinem
Datenspeicher und sendet sie an den Client. Dabei handelt es sich nur um die
Daten, die ein \INFPAK beschreiben, nicht um die im \INFPAK enthaltenen Daten.

Die Anwendungsfälle \useCaseReference[1]{17} und
\useCaseReference[1]{18} sind vom Ablauf her gleich. Der
einzige Unterschied besteht darin, dass im
\useCaseReference{ServerNichtVirtuellesIp} noch die Dateien des \INFPAKg in
die \ZIPFILE gepackt werden. In beiden Anwendungsfällen erhält der Server den
\ac{UUID} des gewünschten \INFPAKg und ermittelt dessen Daten aus dem
Datenspeicher. Daraus wird eine \MANIFEST erzeugt unter Zuhilfenahme des
\MODSERg \sectionReference{sec:serverSerializationModellierung}. Sowohl die \MANIFEST
als auch - im Falle eines \NOT-virtuellen \INFPAKg{} - die Dateien der digitalen Objekte werden in ein temporäres
Verzeichnis kopiert. Dieses Verzeichnis wird zu einer \ZIPFILE gepackt und
anschließend wieder entfernt. 